苛政猛於獅 - 李碧華

苛政猛於獅 - 李碧華

所有做了幾十年中環人的市民，從沒見過滙豐總行「木箱藏獅」（如木棺）奇景，所以紛紛拍照「留念」，也感慨香港變成咁！

元旦大遊行當日，滙豐標誌性銅獅（Stephen和Stitt）被示威者紅油噴上「染紅」字樣，火燒獅子頭，更貼上五大訴求的黃符。銅獅浴火只因警方早前高調以洗黑錢罪名屈「星火同盟」，拘捕多名成員更凍結逾7,000萬資金，這些來自各界的捐款，都為抗爭者被捕後法律支援，及救急扶危之善款，作惡者反而阻止善款運作還粗暴干預凍結，呃公帑呃OT不夠，還呃市民捐款？滙豐銀行是無奈的幫兇，故遭「裝修」。

有堪輿學家表示，滙豐的風水陣（「倒騎龍」）是研習玄學人士必修佈局，更以文物銅獅化煞，但現在經紅油、火燒、圍板笠住，已破陣，有「損財傷兵」後果，生意受影響，人丁多病痛，甚至出現大型人事變動……，滙豐是香港銀行龍頭，對香港亦不利，云云。

其實冤有頭債有主，把香港搞亂，愈亂愈好的罪魁禍首是極權魔爪、林鄭班子和黑警，堪輿玄之又玄，若真有破壞風水儆惡懲奸大能，目標應是這些政、警總部，集體石棺藏屍般作法，而非止於銅獅──苛政猛於虎？苛政也猛於獅，尤其是殺人政府黑警暴徒，十惡不赦。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

日期：2020年1月7日 星期二

觀塘保險界x音樂界街站
時間 ： 1200-1500
地點 ：觀塘巧明街/駿業街Walking East 雕塑

香港酒店工會街站
時間 ： 1800-2000
地點 ：佐敦-近逸東酒店

香港檢測及認證業職工會
時間 ： 1900-2100
地點 ：荔枝角站B1出口 OK對出

和你Plan - 沙田全民區議會
時間 ： 2000
地點 ：沙田百步梯

===============

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

push
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在